朱振國妻讚師姐機警「佢好彩過我老公」

女警在港鐵站截查可疑人遇反抗，危急間鳴槍一響，其驚險過程與十三年前警員朱振國，因截查可疑人被利刀襲擊事件如出一轍，但兩者結局各異，朱不幸被割斷頸部大動脈致癱變成「植物人」，須留醫臥牀度餘生。今次女警憑專業判斷開槍，為自己及他人作出安全保障，朱妻感同身受，昨盛讚女警「醒目」。

十三年前截查可疑人被利刀割頸致癱警員朱振國，現時仍臥牀留醫。深水埗港鐵站昨發生女警開槍案後，令人再次勾起警員朱振國事件，作為「過來人」的朱振國妻子，昨得悉女警開槍原因與過程後，不禁感同身受，還替開槍女警揑一把冷汗。

朱振國（現時四十三歲）的妻子，因丈夫不幸的經歷而飽受煎熬，比別人更明白警察截查持刀疑犯的危險性，她認為，女警當時情況十分危險，為自保決定開槍，是「醒目」做法，亦比她的丈夫幸運。朱妻盛讚女警時說：「佢醒目喎！自己無嚴重受傷，好彩過我老公。」

全身癱瘓的朱振國，須臥牀度過餘生，現時仍在黃大仙醫院留醫，接受醫療團隊的復康治療，家人對他不離不棄，母親和妻子長期侍奉在側，從無怨言。朱母表示，其子身體情況依舊，每月有俗稱「醫生糧」的長俸，生活尚可。

至於朱振國的獨女，目前在澳洲升讀大學藝術設計二年級，尚有一年便畢業，暫時未有畢業後發展計畫。朱妻稱，女兒十分明白事理，認為父親當年遇襲重傷是盡了做警察的責任，假如女兒畢業後想加入警隊，作為媽媽當然會有些擔憂，但不會反對。

朱振國事件在二〇〇五年七月十九日早上發生，當日一名姓廖男子（當年二十三歲），身懷生果刀企圖截劫途人，路經長沙灣保安道市政大廈對開時，遇上隸屬軍裝巡邏小隊警員朱振國（當年三十歲），認為他可疑上前截查，其間廖發難拔刀割傷朱的頸大動脈，即拔足逃走，朱負傷追捕失血過多，致腦缺氧全身癱瘓。

朱雖然接受各種中西醫療法，並送到廣州接受高壓氧治療，及後返回本港延醫，無奈未有好轉迹象。至於廖自首後被判刑十年，服刑五年九個月後，二〇一一年四月透過懲教署「監管下釋放計畫」獲得假釋後重投社會工作，在一家寵物店任職。

點解唔係朱經緯

俾人隊一刀，唔追，即刻拔槍打佢含家剷啦

朱振國單野己經係十三年前？？
感覺上至多六七年

時日太快 無知的小孩～

至於廖自首後被判刑十年，服刑五年九個月後，二〇一一年四月透過懲教署「監管下釋放計畫」獲得假釋後重投社會工作，在一家寵物店任職。

哇屌痴撚線搞到人變植物人坐5年就放？

你老公係比人偷襲，訓醒未？

無罪釋放算啦屌

朱生單野唔係突然近距離偷襲咩 無得比下ma

應該坐足十年單獨囚禁，不見天日，每日剩係食訓痾，坐完都變癲

單咇, 比人突然偷襲, 仲要追上去成50米, 同今次完全不同情況囉.
唔追上去即叫白車應該唔會咁嚴重, 佢老公自己判斷錯誤, 要負部份責任, 唔好成9日瀨人

點睇都係讚人
想問你點解讀到賴？

Show Blocked User - 我佛你鹵味
傻鳩黎
block左算數

On9 佢係連登仔眼中係英雄